{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015120",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "정제두 묘"
    },
    "text": "鄭齊斗 墓 (정제두 묘)\\n\n仁川広域市江華郡江華南路769番キル52(良道面)\\n\n江華邑からマニ山に向かう途中、ハウ峠の中腹に位置する墓地の面積は3,900㎡です。墓の前には上座、墓碑、長命灯、文人石などが配置されています。この墓碑は1803年(純祖3)に建立され、碑文はシン·デウによって建てられ、字はソ·ヨンボによって書かれました。また、墓の前にはチョン·ジェドゥの父親であるチョン·サンジンと彼の妻である韓山李氏の合葬墓もあります。この墓地は2007年2月26日、仁川広域市の記念物に指定されました。チョン·ジェドゥの本館は延日で、字は思仰、号は河谷です。1668年(顕宗9)には別試文科に及第しており、共助左廊、北条参議、漢城府尹、大司憲、李朝参判、禹賛成などの役職を務めました。彼は一生を通じて学問に専念し、最初は朱子学を学び、後には知識と行動の統一を主張する陽明学を研究しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓地はどこに位置していますか？",
            "answer": "この墓地は仁川広域市江華郡江華南路769番キル52(良道面)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "墓地の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "墓地の面積は3,900㎡です。"
        },
        {
            "question": "墓碑はいつ建立されましたか？",
            "answer": "墓碑は1803年(純祖3)に建立されました。"
        },
        {
            "question": "碑文は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "碑文はシン·デウによって建てられました。"
        },
        {
            "question": "墓地は2007年に何に指定されましたか？",
            "answer": "墓地は2007年2月26日に仁川広域市の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "チョン·ジェドゥの本館はどこにありますか？",
            "answer": "チョン·ジェドゥの本館は延日にあります。"
        },
        {
            "question": "チョン·ジェドゥの字は何ですか？",
            "answer": "チョン·ジェドゥの字は思仰です。"
        },
        {
            "question": "チョン·ジェドゥの号は何ですか？",
            "answer": "チョン·ジェドゥの号は河谷です。"
        },
        {
            "question": "チョン·ジェドゥは何の役職を務めましたか？",
            "answer": "チョン·ジェドゥは共助左廊、北条参議、漢城府尹、大司憲、李朝参判、禹賛成などの役職を務めました。"
        },
        {
            "question": "チョン·ジェドゥは何を研究しましたか？",
            "answer": "チョン·ジェドゥは最初は朱子学を学び、後には知識と行動の統一を主張する陽明学を研究しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 292,
        "QA": 330
    }
}